### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ —Ä–∞–Ω–≥–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü**

–î–ª—è –ª—é–±–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã¬†A¬†—Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞¬†m√ón¬†–≤–µ—Ä–Ω–æ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ:

$rk(A^T) = colrk(A) = rowrk(A) = rk(A) = –∫–æ–ª-–≤–æ\ —Å—Ç—É–ø–µ–Ω–µ–∫\ –≤\ —Å—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç–æ–º\ –≤–∏–¥–µ\ A$

#### **–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ**

–î–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã—Ö —Å—Ç—Ä–æ–∫ —Ä–∞–≤–Ω–æ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤—É –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã—Ö —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤.

1. **–ü—Ä–∏–≤–µ–¥—ë–º –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—É¬†A¬†–∫ —Å—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç–æ–º—É –≤–∏–¥—É**¬†—Å –ø–æ–º–æ—â—å—é —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω—ã—Ö –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏–π —Å—Ç—Ä–æ–∫ (–º–µ—Ç–æ–¥ –ì–∞—É—Å—Å–∞).
    
    - –ü–æ–ª—É—á–∏–º –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—É¬†$\tilde{A}$¬†(—Å—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç—É—é —Ñ–æ—Ä–º—É), —É –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤—ã–µ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã.
        
    - –ö–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Å—Ç—Ä–æ–∫ –≤¬†$\tilde{A}$¬†—Ä–∞–≤–Ω–æ¬†rowrk(A).
        
2. **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤**
    
    - –í —Å—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–µ¬†$\tilde{A}$¬†–≤–µ–¥—É—â–∏–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã (–ø–µ—Ä–≤—ã–µ –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤—ã–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã —Å—Ç—Ä–æ–∫) —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—Ç –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–º —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞–º.
        
    - –ö–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –≤–µ–¥—É—â–∏—Ö —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ —Ä–∞–≤–Ω–æ —á–∏—Å–ª—É –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Å—Ç—Ä–æ–∫¬†rowrk(A).
        
    - –≠—Ç–∏ –∂–µ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã –≤ –∏—Å—Ö–æ–¥–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–µ¬†A¬†–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã, —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ *—ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω—ã–µ –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è —Å—Ç—Ä–æ–∫ –Ω–µ –º–µ–Ω—è—é—Ç –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç–µ–π –º–µ–∂–¥—É —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞–º–∏*.
        
3. **–í—ã–≤–æ–¥**
    
    - –ß–∏—Å–ª–æ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã—Ö —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤¬†A¬†—Ä–∞–≤–Ω–æ —á–∏—Å–ª—É –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã—Ö —Å—Ç—Ä–æ–∫¬†A, —Ç–æ –µ—Å—Ç—å
        
    
    rk(A)=rowrk(A)=colrk(A).


### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –±–∞–∑–∏—Å–Ω–æ–º –º–∏–Ω–æ—Ä–µ**

–ü—É—Å—Ç—å¬†A¬†‚Äî –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞¬†m√ón, –∏¬†rk(A)=r. –¢–æ–≥–¥–∞:

1. –í –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–µ¬†A¬†—Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤–æ–π –º–∏–Ω–æ—Ä –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞¬†r (**–±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–π –º–∏–Ω–æ—Ä**).
    
2. –õ—é–±–æ–π –º–∏–Ω–æ—Ä –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞¬†k > r¬†—Ä–∞–≤–µ–Ω –Ω—É–ª—é.
    
3. –í—Å–µ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ (—Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã) –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã¬†A¬†—è–≤–ª—è—é—Ç—Å—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–º–∏ –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è–º–∏ —Å—Ç—Ä–æ–∫ (—Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤), –≤—Ö–æ–¥—è—â–∏—Ö –≤ –±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–π –º–∏–Ω–æ—Ä.

#### **–î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ**

 **1. –°—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤–æ–≥–æ –º–∏–Ω–æ—Ä–∞ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞¬†r**

- –ü–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é —Ä–∞–Ω–≥–∞, –≤ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–µ¬†A¬†—Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç¬†r¬†–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã—Ö —Å—Ç—Ä–æ–∫.
    
- –†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º –ø–æ–¥–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—É¬†A‚Ä≤, —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–Ω—É—é –∏–∑ —ç—Ç–∏—Ö —Å—Ç—Ä–æ–∫. –ï—ë —Ä–∞–Ω–≥ —Ç–∞–∫–∂–µ —Ä–∞–≤–µ–Ω¬†r, –∑–Ω–∞—á–∏—Ç, –≤ –Ω–µ–π –µ—Å—Ç—å¬†r¬†–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã—Ö —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤.
    
- –í—ã–¥–µ–ª–∏–º –ø–æ–¥–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—É¬†M¬†—Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞¬†r√ór, –æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–Ω—É—é –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏–µ–º —ç—Ç–∏—Ö —Å—Ç—Ä–æ–∫ –∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤.
    
- –¢–∞–∫ –∫–∞–∫ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã¬†M¬†–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã,¬†det‚Å°(M)‚â†0. –≠—Ç–æ –∏ –µ—Å—Ç—å –±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–π –º–∏–Ω–æ—Ä.
    

 **2. –í—Å–µ –º–∏–Ω–æ—Ä—ã –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞¬†k > r¬†—Ä–∞–≤–Ω—ã –Ω—É–ª—é**

- –ï—Å–ª–∏ –±—ã —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–ª –Ω–µ–Ω—É–ª–µ–≤–æ–π –º–∏–Ω–æ—Ä –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞¬†k > r, —Ç–æ –≤ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–µ –Ω–∞—à–ª–æ—Å—å –±—ã¬†k¬†–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã—Ö —Å—Ç—Ä–æ–∫ (–ø–æ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–µ –æ —Ä–∞–Ω–≥–µ), —á—Ç–æ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ—Ä–µ—á–∏—Ç —É—Å–ª–æ–≤–∏—é¬†rk(A)=r.
    

 **3. –õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –≤—ã—Ä–∞–∂–∞–µ–º–æ—Å—Ç—å —Å—Ç—Ä–æ–∫ –∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤ —á–µ—Ä–µ–∑ –±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–π –º–∏–Ω–æ—Ä**

- –ü—É—Å—Ç—å¬†M¬†‚Äî –±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–π –º–∏–Ω–æ—Ä, —Ä–∞—Å–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–Ω—ã–π –≤ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞—Ö¬†i1,‚Ä¶,ir¬†–∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞—Ö¬†j1,‚Ä¶,jr‚Äã.
    
- –†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–ª—å–Ω—É—é —Å—Ç—Ä–æ–∫—É¬†i –∏ —Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü¬†j.
    
- –î–æ–±–∞–≤–∏–º –∫¬†M¬†—Å—Ç—Ä–æ–∫—É¬†i¬†–∏ –ª—é–±–æ–π —Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü (–∏–ª–∏ —Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü¬†j¬†–∏ –ª—é–±—É—é —Å—Ç—Ä–æ–∫—É). –ü–æ–ª—É—á–∏–º –º–∏–Ω–æ—Ä –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞¬†r+1, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π —Ä–∞–≤–µ–Ω –Ω—É–ª—é (–ø–æ –ø. 2).
    
- –†–∞–∑–ª–æ–∂–∏–≤ —ç—Ç–æ—Ç –º–∏–Ω–æ—Ä –ø–æ –¥–æ–±–∞–≤–ª–µ–Ω–Ω–æ–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–µ (—Å—Ç–æ–ª–±—Ü—É), –ø–æ–ª—É—á–∏–º –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—É—é –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å, –ø–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞—é—â—É—é, —á—Ç–æ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞¬†i¬†(—Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü¬†j) –≤—ã—Ä–∞–∂–∞–µ—Ç—Å—è —á–µ—Ä–µ–∑ —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ (—Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã) –±–∞–∑–∏—Å–Ω–æ–≥–æ –º–∏–Ω–æ—Ä–∞.
    

#### **–°–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏–µ**

–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –±–∞–∑–∏—Å–Ω–æ–º –º–∏–Ω–æ—Ä–µ –ø–æ–∑–≤–æ–ª—è–µ—Ç:

- –ù–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—å —Ä–∞–Ω–≥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã —á–µ—Ä–µ–∑ –µ—ë –º–∏–Ω–æ—Ä—ã.
    
- –î–æ–∫–∞–∑—ã–≤–∞—Ç—å –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—É—é –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å/–Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å —Å—Ç—Ä–æ–∫ –∏ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤.
    
- –û–±–æ—Å–Ω–æ–≤—ã–≤–∞—Ç—å –º–µ—Ç–æ–¥ –æ–∫–∞–π–º–ª—è—é—â–∏—Ö –º–∏–Ω–æ—Ä–æ–≤ –¥–ª—è –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏—è —Ä–∞–Ω–≥–∞.


###  **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –≤—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏–∏ –æ–±—â–µ–≥–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –°–õ–£**

–î–∞–Ω–∞ –°–õ–£ AX = b —Å –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ–º —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π U, –ø—É—Å—Ç—å AY = 0 - —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–∞—è –æ–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–∞—è —Å –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ–º —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π U', —Ç–æ–≥–¥–∞ $U = X_0 + U',$ –≥–¥–µ $X_0$ - —á–∞—Å—Ç–Ω–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –°–õ–£

#### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.

–ù–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç—å: –¢–∞–∫ –∫–∞–∫  $X_0$ - —á–∞—Å—Ç–Ω–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –°–õ–£, —Ç–æ   $AX_0 = b$  ‚áí   $A(X - X_0) = 0 ‚áí Y = X - X_0$ 
–î–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ—Å—Ç—å: $A(X_0 + Y ) = AX_0 + AY = AX_0 = b$ 

#### –°–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏–µ

–§–°–† –û–°–õ–£ ‚Äî –±–∞–∑–∏—Å –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π —ç—Ç–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã


### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –ö—Ä–æ–Ω–µ–∫–µ—Ä–∞-–ö–∞–ø–µ–ª–ª–∏**

–°–õ–£ ùê¥ùë• = ùëè —Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω–∞ ‚áî $rk(ùê¥) = rk(ùê¥|ùëè)$.

#### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.

**–ù–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç—å**: –ü—É—Å—Ç—å —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ ùë•, —Ç–æ–≥–¥–∞ $ùë•_1ùëé^‚Üë_1 + ùë•_2ùëé^‚Üë_2 + ... + ùë•_ùëõùëé^‚Üë_ùëõ = ùëè^‚Üë$. –¢–æ –µ—Å—Ç—å —Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü $ùëè^‚Üë$ –µ—Å—Ç—å –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è $ùëé_1, . . . , ùëé_ùëõ$, –∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç, –¥–æ–ø–∏—Å—ã–≤–∞–Ω–∏–µ $ùëè^‚Üë$ –∫ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–µ –ê –Ω–µ —É–≤–µ–ª–∏—á–∏—Ç –µ—ë —Ä–∞–Ω–≥. 

**–î–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ—Å—Ç—å**: –ò–º–µ–µ–º $rk(ùê¥) = rk(ùê¥|ùëè)$. –ó–Ω–∞—á–∏—Ç —É –Ω–∏—Ö –æ–¥–∏–Ω –∏ —Ç–æ—Ç –∂–µ –±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–π –º–∏–Ω–æ—Ä. –ó–Ω–∞—á–∏—Ç $ùëè^‚Üë$ ‚Äî –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤ –±–∞–∑–∏—Å–Ω–æ–≥–æ –º–∏–Ω–æ—Ä–∞, –∏ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ ùê¥ùë• = ùëè —Ä–∞–∑—Ä–µ—à–∏–º–∞ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é —ç—Ç–æ–π –õ–ö.


### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –§—Ä–µ–¥–≥–æ–ª—å–º–∞**

–°–õ–£ ùê¥X = ùëè —Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω–∞ ‚áî ‚àÄX ‚Äî —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã $ùê¥^ùëá X = 0$, –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è $ùëè^ùëá X = 0$.

#### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.

**–ù–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç—å**: –ü—É—Å—Ç—å $‚àÉX_0: ùê¥X_0 = ùëè$ –∏ X ‚Äî –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ $ùê¥^ùëá X = 0$ ‚áî $X^ùëáùê¥ = 0$. –î–æ–º–Ω–æ–∂–∏–º $ùê¥X_0 = ùëè$ –Ω–∞ $X^ùëá$ ‚áí $(X^ùëáùê¥)X_0 = X^ùëá ùëè = 0 = ùëè^ùëá X$.

**–î–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ—Å—Ç—å**: –ü—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º —Ç–µ–ø–µ—Ä—å, —á—Ç–æ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ ùê¥X = ùëè –Ω–µ—Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω–∞. –≠—Ç–æ —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω–æ —Ç–æ–º—É, —á—Ç–æ –≤ —Å—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç–æ–º –≤–∏–¥–µ –µ–µ —Ä–∞—Å—à–∏—Ä–µ–Ω–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã (ùê¥|ùëè) –µ—Å—Ç—å —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞ (0 . . . 0 | 1). –¢–∞–∫ –∫–∞–∫ —Å—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç—ã–π –≤–∏–¥ –ø–æ–ª—É—á–∞–µ—Ç—Å—è –∏–∑ –∏—Å—Ö–æ–¥–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞—Ä–Ω—ã–º–∏ –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è–º–∏ —Å—Ç—Ä–æ–∫, —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞ (0 . . . 0 | 1) —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–µ–π —Å—Ç—Ä–æ–∫ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã (ùê¥ | ùëè). –¢–æ –µ—Å—Ç—å —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç —Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü $ùë¶_0$ —Ç–∞–∫–æ–π, —á—Ç–æ $(ùê¥|b)y_0 = (0\ . . . 0\ |\ 1).$ –¢–æ –µ—Å—Ç—å, –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–≤ –Ω–µ—Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç—å —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã ùê¥X = ùëè, –º—ã –Ω–∞—à–ª–∏ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ —Å–æ–ø—Ä—è–∂—ë–Ω–Ω–æ–π –æ–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã, —Ç–∞–∫–æ–µ —á—Ç–æ $ùëèy_0 \neq 0$ - –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ—Ä–µ—á–∏–µ.


### **–ê–∫—Å–∏–æ–º–∞—Ç–∏–∫–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞**

==–û–ø—Ä.== **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ (–õ–ü)**  (L) - –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –Ω–∞–¥ –ø–æ–ª–µ–º $<\mathbb{F},\ +_{\mathbb{F}},\ \cdot_{\mathbb{F}} >,$  –¥–ª—è –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –ø–æ–º–∏–º–æ –∞–∫—Å–∏–æ–º –ø–æ–ª—è (–∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–∞—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞ –ø–æ + –∏ –∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–∞—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞ –ø–æ $\cdot$ –±–µ–∑ 0) –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω—ã –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ —Å–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è, —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è –∏ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è –Ω–∞ —Å–∫–∞–ª—è—Ä –∏ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è—é—Ç—Å—è —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏–µ –∞–∫—Å–∏–æ–º—ã:

1. –ê—Å—Å–æ—Ü–∏–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å –ø–æ –≤—Å–µ–º –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è–º
2. –°—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –Ω–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ –¥–ª—è —Å–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –∏ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è
3. –ö–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Å–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –∏ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è –Ω–∞ —Å–∫–∞–ª—è—Ä
4. –í–∑–∞–∏–º–Ω–∞—è –¥–∏—Å—Ç—Ä–∏–±—É—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å —Å–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è –∏ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è –Ω–∞ —Å–∫–∞–ª—è—Ä

–≠–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã –õ–ü –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏.

==–û–ø—Ä.== **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è (–õ–ö)** (—ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ –õ–ü) - –ü—É—Å—Ç—å $\forall k \in \overline{1,n}\ :\ a_k \in L,\ \lambda_k \in \mathbb{F}\ \Rightarrow \sum \limits _{k=1} ^n{\lambda_k a_k}\ -\ –õ–ö\ –Ω–∞–±–æ—Ä–∞\ a_1, ..., a_n$  
==–û–ø—Ä.== **–õ–ö - —Ç—Ä–∏–≤–∏–∞–ª—å–Ω–∞—è**, –µ—Å–ª–∏ –≤—Å–µ $\lambda_k$ —Ä–∞–≤–Ω—ã 0

==–û–ø—Ä.== –Ω–∞–±–æ—Ä $a_1, ..., a_n$ **–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º (–õ–ù–ó)**, –µ—Å–ª–∏ 0 —Ä–∞—Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –ø–æ –Ω–µ–º—É –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–º (—Ç—Ä–∏–≤–∏–∞–ª—å–Ω—ã–º) –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, –∏–Ω–∞—á–µ –Ω–∞–±–æ—Ä –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—Ç **–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã–º (–õ–ó)**

##### –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –õ–ó/–õ–ù–ó –Ω–∞–±–æ—Ä–æ–≤ (—Å–∏—Å—Ç–µ–º) –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤:

1. –°–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –∏–∑ n > 1 –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ –õ–ó ‚áî —Ö–æ—Ç—è –±—ã –æ–¥–∏–Ω –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä —ç—Ç–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã ‚Äî –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è –æ—Å—Ç–∞–ª—å–Ω—ã—Ö. 
2. –ï—Å–ª–∏ –≤ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ –µ—Å—Ç—å 0, —Ç–æ –æ–Ω–∞ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –õ–ó. 
3. –ï—Å–ª–∏ –ø–æ–¥—Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ –õ–ó, —Ç–æ –∏ –≤—Å—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –õ–ó. 
4. –í—Å—è–∫–∞—è –ø–æ–¥—Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –õ–ù–ó —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –õ–ù–ó —Å–∏—Å—Ç–µ–º–æ–π. 
5. –†–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –ª—é–±–æ–≥–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ –ø–æ –õ–ù–ó —Å–∏—Å—Ç–µ–º–µ –æ–¥–Ω–æ–∑–Ω–∞—á–Ω–æ.


==–û–ø—Ä.== $rk(\{a_k\}_{k=1}^n) = r$ ‚áî –≤ $\{a_k\}_{k=1}^n$ –Ω–∞–π–¥—ë—Ç—Å—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–∞—è –ø–æ–¥—Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –∏–∑ ùëü –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤, –∞ –ª—é–±–∞—è –ø–æ–¥—Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –∏–∑ ùëü + 1 –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ–π


### **–ë–∞–∑–∏—Å –∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ø–µ—Ä–µ—Ö–æ–¥–∞ –∫ –Ω–æ–≤–æ–º—É –±–∞–∑–∏—Å—É**

==–û–ø—Ä.== **–ë–∞–∑–∏—Å (–µ –≤ L)** - —É–ø–æ—Ä—è–¥–æ—á–µ–Ω–Ω–∞—è –õ–ù–ó —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ —Ç–∞–∫–∞—è, —á—Ç–æ –∫–∞–∂–¥—ã–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä –∏–∑ ùêø –ø–æ –Ω–µ–π —Ä–∞—Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è

==–û–ø—Ä.== dim(L) = |e| - **—Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞**

***–ü—É—Å—Ç—å e, e' –∏ e'' - –±–∞–∑–∏—Å—ã –õ–ü $L$, $x,\ y \in L$ –∏ $\lambda$ - —Å–∫–∞–ª—è—Ä –∏–∑ –ø–æ–ª—è –ø–æ–¥ $L$***

1. –ü—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –≤ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç–∞—Ö
$$x = \sum \limits_{i=1}^n{x_ie_i} = ex_e\ \ –∏\ \ \ x' = \sum \limits_{i=1}^n{x'_ie'_i} = e'x'_{e'}$$
–ü–æ–ª—É—á–∞–µ—Ç—Å—è, —á—Ç–æ $x_e\ –∏\ x'_{e'}$ - –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã x –≤ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–∏—Ö –±–∞–∑–∏—Å–∞—Ö (—Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü —Å–∫–∞–ª—è—Ä–æ–≤)

2. –°–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤
$$x + y = \sum \limits_{i=1}^n{x_ie_i} + \sum \limits_{i=1}^n{y_ie_i} = \sum \limits_{i=1}^n{(x_i + y_i)e_i} = e(x_e+y_e)$$

–ü—Ä–∏ —Å—É–º–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–∏–µ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã —Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞—é—Ç—Å—è

3. –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ –Ω–∞ —Å–∫–∞–ª—è—Ä
$$\lambda x = \lambda \sum \limits_{i=1}^n{x_ie_i} = \sum \limits_{i=1}^n{(\lambda x_i)e_i} = e(\lambda x_e) = \lambda ex_e$$

–ü—Ä–∏ —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–∏ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ –Ω–∞ —Å–∫–∞–ª—è—Ä –≤—Å–µ –µ–≥–æ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã —É–º–Ω–æ–∂–∞—é—Ç—Å—è –Ω–∞ —ç—Ç–æ—Ç —Å–∫–∞–ª—è—Ä

#### –ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ø–µ—Ä–µ—Ö–æ–¥–∞

–ü—É—Å—Ç—å –º—ã –∑–Ω–∞–µ–º, —á—Ç–æ e' = Se, —Ç–æ–≥–¥–∞ –≥–æ–≤–æ—Ä—è—Ç, **—á—Ç–æ S = $S_{e->e'}$ - –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ø–µ—Ä–µ—Ö–æ–¥–∞ –æ—Ç e –∫ e'**
1. –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ $x_{e} = S_{e->e'}\ x_{e'}$ 

$e' = eS_{e->e'} \Rightarrow\ e = e'(S_{e->e'})^{-1},\ –Ω–æ\ e = e'S_{e'->e}$
 2.  –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ $S_{e'->e} = (S_{e->e'})^{-1}$

$e'' = e'S_{e'->e''} = eS_{e->e'}S_{e'->e''} = eS_{e->e''}$
3. –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ $S_{e->e''} = S_{e->e'}\ S_{e'->e''}$

e –∏ e' - –õ–ù–ó —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã $\Rightarrow$ –≤—Å–µ –∏—Ö –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã –Ω–µ –Ω—É–ª–µ–≤—ã–µ –∏ –∫–∞–∂–¥—ã–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä –≤—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –±–∞–∑–∏—Å–∞ –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤ –≤–∏–¥–µ —Å—É–º–º—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ –ø–µ—Ä–≤–æ–≥–æ –±–∞–∑–∏—Å–∞ —Ç.–µ. –°–õ–£  $S_{e->e'}\ x_{e'} = x_{e}$ –∏–º–µ–µ—Ç —Ä–æ–≤–Ω–æ –æ–¥–Ω–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ
4. –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ $det\ S_{e->e'} \neq 0$

### **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞**

==–û–ø—Ä.== **–ü–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ (–õ–∏–Ω. –ü–æ–¥–ø—Ä-–≤–æ)** (V –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ L —Ç.–µ. $V \leq L$) - –Ω–µ–ø—É—Å—Ç–æ–µ –ø–æ–¥–º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞, –∑–∞–º–∫–Ω—É—Ç–æ–µ –æ—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π —ç—Ç–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞

##### –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –õ–∏–Ω. –ü—Ä–æ–¥–ø—Ä-–≤–∞:
1. –û–Ω–æ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –õ–ü
2. –í—Å–µ–≥–¥–∞ —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç 0 –Ω–∞–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ (–õ–ü, –ø–æ–¥–ø—Ä-–º –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –æ–Ω–æ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è)

==–û–ø—Ä.== **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –æ–±–æ–ª–æ—á–∫–∞ (–õ–û)** —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ - $<a_1,\ ...,\ a_n>\ \equiv\ <a_k>_{k=1}^n\ :=\ \{\sum \limits_{k=1}^n {\lambda_ka_k}\ |\ \{\lambda_k\}_{k=1}^n \subset \mathbb{F}^n\}$ 

#### –£—Ç–≤. –õ–û —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ–º

–ü—É—Å—Ç—å U - –∏—Å—Å–ª–µ–¥—É–µ–º–∞—è –õ–û, —Ç–æ–≥–¥–∞:
$$1)\ \sum \limits_{k=1}^n {\lambda_ka_k}\ + \sum \limits_{k=1}^n {\lambda'_ka_k}\ = \sum \limits_{k=1}^n {(\lambda_k + \lambda'_k)a_k}\in U$$
$$2)\ \alpha \sum \limits_{k=1}^n {\lambda_ka_k}\ = \sum \limits_{k=1}^n {(\alpha\lambda_k)a_k} = \sum \limits_{k=1}^n {\lambda'_ka_k}\in U$$
–ê–∫—Å–∏–æ–º—ã –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è—é—Ç—Å—è.

#### –£—Ç–≤. $V \leq L \Rightarrow dim(V) \leq dim(L)$

#### –£—Ç–≤. $V \leq L \Rightarrow (dim(V) = dim(L) \Leftrightarrow V = L)$ 

#### –£—Ç–≤. $dim(<a_k>_{k=1}^n) \leq n$ 

#### –£—Ç–≤. –õ–û –§–°–† –û–°–õ–£ Ax = 0 ($x \in L$) —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ–º


### **–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ–± —ç–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Å–ø–æ—Å–æ–±–æ–≤ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤**

–ü—É—Å—Ç—å ùêø - —ç—Ç–æ ùëõ-–º–µ—Ä–Ω–æ–µ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ —Å —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã–º –±–∞–∑–∏—Å–æ–º ùëí. –¢–æ–≥–¥–∞ –ª—é–±–æ–µ –µ–≥–æ ùëò-–º–µ—Ä–Ω–æ–µ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ $V \leq L$ –º–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–¥–∞—Ç—å –∫–∞–∫ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –æ–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π ùê¥ùë• = 0, –≥–¥–µ ùê¥ ‚Äî –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ ùëõ √ó (ùëõ ‚àí ùëö)

##### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.

–ü—É—Å—Ç—å x - –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä L, –∏–º–µ—é—â–∏–π –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã $x_i$. –ü—É—Å—Ç—å $M = <a_j>_{j=1}^m$, –≥–¥–µ $\{a_j\}_{j=1}^m$ - –õ–ù–ó.
–ü—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º, —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $a_j \in L \Rightarrow \exists A = (a_{ij})\ :\ a_j = \sum \limits_{i=1}^n {a_{ij}e_i}$  
–¢–æ –µ—Å—Ç—å $x \in M \Leftrightarrow\ \exists \{\lambda_j\}_{j=1}^m\ :\ x = \sum \limits_{j=1}^m {\lambda_j a_j} \Leftrightarrow –û–°–õ–£\ Ax = 0\ -\ —Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–Ω–∞$
–° –ø–æ–º–æ—â—å—é –≠–ü —Å—Ç—Ä–æ–∫ –ø—Ä–∏–≤–µ–¥—ë–º A –∫ —Å—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç–æ–º—É –≤–∏–¥—É –∏ –ø–æ–ª—É—á–∏–º:
$$
\left(
\begin{array}{ccc|c}
a_{1{j_1}} & ... & 0 & x'_1 \\
\vdots & \ddots & \vdots & \vdots \\
0 & ... & a_{m{j_m}} & x'_m \\
\hline
0 & ... & 0 & {\sum \limits_{i=1}^n a_{m+1, i}\ x'_{m+1}} \\
\vdots & \ddots & \vdots & \vdots \\
0 & ... & 0 & {\sum \limits_{i=1}^n a_{n, i}\ x'_n} \\
\end{array}
\right)
$$
–ì–¥–µ x' - –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ x –≤ –±–∞–∑–∏—Å–µ –õ–û M.
–¢–æ –µ—Å—Ç—å –¥–ª—è —Å–æ–≤–º–µ—Å—Ç–∏–º–æ—Å—Ç–∏ –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ –ø–æ—Ç—Ä–µ–±–æ–≤–∞—Ç—å —á—Ç–æ–±—ã –ø—Ä–∞–≤—ã–π –Ω–∏–∂–Ω–∏–π —É–≥–æ–ª –∑–∞–Ω—É–ª–∏–ª—Å—è, —Ç–æ –µ—Å—Ç—å $\tilde{A} x = 0$  - –°–õ–£ –∏–∑ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è
–ü—Ä–∏—á—ë–º, $dim(M) = n - rk(\tilde{A}) = n - (n - m) = m = dim(V)$ 
–¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, —Å–ø–æ—Å–æ–±—ã –∑–∞–¥–∞–Ω–∏—è –ª–∏–Ω. –ø–æ–¥–ø—Ä-–≤–∞ —á–µ—Ä–µ–∑ –õ–û –∏ —á–µ—Ä–µ–∑ –§–°–† —ç–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç–Ω—ã.



### **–û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞–º–∏**

==–û–ø—Ä.== $U + V =\ <U>\ \cup\ <V>$, –≥–¥–µ $<L>$ –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—É—é –æ–±–æ–ª–æ—á–∫—É –Ω–∞–¥ L

==–û–ø—Ä.== $U \cap V =\ M \Leftrightarrow (x \in M\ \Leftrightarrow x \in U \wedge x \in V)$ 

**–£—Ç–≤. –°—É–º–º–∞ –∏ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏—è –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ–º**

==–û–ø—Ä.== $U \oplus V =\ U\ +\ V\ (\wedge\ \ U \cap V = \emptyset)$

#### –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ–± —ç–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç–Ω—ã—Ö —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞—Ö –ø—Ä—è–º–æ–π —Å—É–º–º—ã

$L = \bigoplus_{i \in \overline{1,n}}V_i$ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∫–æ–≥–¥–∞ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è –æ–¥–Ω–æ –∏–∑ —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏—Ö —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤:
1. $\forall v_i, v'_i \in V_i\ (—Ç.—á.\ \sum \limits_{i=1}^n{v_i} = \sum \limits_{i=1}^n{v'_i})\ \forall i \in \overline{1,n}\ :\ v_i = v'_i$
2. $\forall u \in L\ \forall i \in \overline{1,n}\ \exists !v_i \in V_i\ :\ u = \sum \limits_{i=1}^n{v_i}$
3. $\forall i \in \overline{1,n}\ v_i \in V_i\ —Ç.—á.\ \sum \limits_{i=1}^n{v_i} = 0 \Leftrightarrow \forall i \in \overline{1,n}\ v_i = 0$
4. $\forall i \in \overline{1,n}\ V_i \cap \sum \limits_{i \neq j}^n{V_j} = \{0\}$
5. –û–±—ä–µ–¥–∏–Ω–µ–Ω–∏–µ –±–∞–∑–∏—Å–æ–≤ $V_1,\ ...\ V_n$ - –µ—Å—Ç—å –±–∞–∑–∏—Å $L$
6. $\sum \limits_{i=1}^n dim({V_i}) = dim(L)$

##### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.

–í–æ-–ø–µ—Ä–≤—ã—Ö, –∑–∞–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä—è–º–æ–π —Å—É–º–º—ã –º–æ–∂–Ω–æ –∏–Ω–¥—É–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ —Ä–∞—Å—à–∏—Ä–∏—Ç—å –¥–æ –ø—É–Ω–∫—Ç–∞ 4. –¢–æ –µ—Å—Ç—å, –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –∏ –ø—É–Ω–∫—Ç 4 —Ä–∞–≤–Ω–æ—Å–∏–ª—å–Ω—ã.
###### ==$1 \Rightarrow 2$== 
–ò–∑ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Å—É–º–º—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ —Ä–∞–∑–ª–∏—á–Ω—ã—Ö –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ $\forall u \in L\ \forall i \in \overline{1,n}\ \exists\ –Ω–µ –±–æ–ª–µ–µ\ –æ–¥–Ω–æ–≥–æ\ v_i \in V_i\ :\ u = \sum \limits_{i=1}^n{v_i}$. –ù–æ –ø–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É¬†$L = \sum \limits_{i=1}^n{V_i}$‚Äã, —Ç–∞–∫–æ–µ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –¥–ª—è –ª—é–±–æ–≥–æ¬†u. –¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –∏ –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ.

###### ==$2 \Rightarrow 3$== 
–ü—É—Å—Ç—å $\sum \limits_{i=1}^n{v_i} = 0,$ —Ç–æ–≥–¥–∞ 0 –º–æ–∂–Ω–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å –∫–∞–∫ —Å—É–º–º—É –Ω—É–ª–µ–π. –ò–∑ –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ $\forall i \in \overline{1,n}\ \ v_i = 0$
###### ==$3 \Rightarrow 1$== 
–ï—Å–ª–∏ –±—ã $v_i \neq v'_i$, —Ç–æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–ª–∞ –±—ã –Ω–µ—Ç—Ä–∏–≤–∏–∞–ª—å–Ω–∞—è –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è –Ω—É–ª—è ($\sum \limits_{i=1}^n{(v_i - v'_i)} = 0$) —á—Ç–æ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ—Ä–µ—á–∏—Ç —É—Å–ª–æ–≤–∏—é 3.

###### ==$3 \Rightarrow 4$== 
–ó–∞—Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä—É–µ–º –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–ª—å–Ω–æ–µ i. –ü—É—Å—Ç—å $v \in V_i \cap \sum \limits_{j \neq i}^n{V_j}.$ –¢–æ–≥–¥–∞ $v \in V_i$ –∏ $\forall j \neq i\ \exists v_j \in V_j\ :\ v = \sum \limits_{i \neq j}^n{v_j} \Rightarrow v -  \sum \limits_{i \neq j}^n{v_j} = 0$ –∏–∑ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è 3 –ø–æ–ª—É—á–∞–µ—Ç—Å—è, —á—Ç–æ $v = 0,\ \forall j \neq i\ v_j = 0.$ –¢–∞–∫ –∫–∞–∫ v –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–ª—å–Ω—ã–π, —Ç–æ –ø–æ–ª—É—á–∞–µ—Ç—Å—è, —á—Ç–æ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏–µ —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç —Ç–æ–ª—å–∫–æ 0. –¢–∞–∫ –∫–∞–∫ i –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–ª—å–Ω—ã–π, —Ç–æ —ç—Ç–æ –≤–µ—Ä–Ω–æ –¥–ª—è –ª—é–±–æ–≥–æ i.

###### ==$3 \Rightarrow 5$== 
–ü—É—Å—Ç—å $\beta_i$ - –±–∞–∑–∏—Å $V_i,$ –∞ $\beta = \bigcup \limits_{i=1}^n {\beta_i}$
1. –ü–æ—Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–∏–µ $L$
–¢–∞–∫ –∫–∞–∫ $L$ - —Å—É–º–º–∞ $V_i,$ —Ç–æ –ª—é–±–æ–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä –∏–∑ $L$ –º–æ–∂–Ω–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å –ø–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º –∏–∑ $V_i,$ –∫–∞–∂–¥—ã–π –∏–∑ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö —Ä–∞—Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –ø–æ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–µ–º—É $\beta_i.$ –¢–æ –µ—Å—Ç—å –∏—Ö –æ–±—ä–µ–¥–∏–Ω–µ–Ω–∏–µ ($\beta$) –ø–æ—Ä–æ–∂–¥–∞–µ—Ç $L.$
–û—Å—Ç–∞–ª–æ—Å—å –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å –µ–≥–æ –õ–ù–ó.

2. –õ–ù–ó
–†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º –õ–ö –Ω—É–ª—è –ø–æ $\beta$: $\sum \limits_{i=1}^n \sum \limits_{b \in \beta_i} {\alpha_bb} = 0$ –û–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º $v_i = \sum \limits_{b \in \beta_i} {\alpha_bb},$ —Ç–æ–≥–¥–∞ $\sum \limits_{i=1}^n {v_i} = 0 \Rightarrow \forall i \in \overline{1,n}\ \ v_i = 0,$  –∞ –ø–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É –∫–∞–∂–¥—ã–π $v_i$ - —ç—Ç–æ –õ–ö —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–µ–≥–æ –±–∞–∑–∏—Å–∞, —Ç–æ –≤—Å–µ $\alpha_b$ –æ–±—è–∑–∞–Ω—ã –±—ã—Ç—å –Ω—É–ª–µ–≤—ã–º–∏. –¢–æ –µ—Å—Ç—å —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç —Ç–æ–ª—å–∫–æ –æ–¥–Ω–∞ –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è –Ω—É–ª—è - —Ç—Ä–∏–≤–∏–∞–ª—å–Ω–∞—è, —Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ, $\beta$ - –õ–ù–ó.

###### ==$4 \Rightarrow 3$== 
$\sum \limits_{j=1}^n{v_j} = 0\ \Leftrightarrow\ v_i = -\sum \limits_{j \neq i}^n{v_j}\ \Rightarrow\ v_i$ –ª–µ–∂–∏—Ç –Ω–µ —Ç–æ–ª—å–∫–æ –≤ $V_i$, –Ω–æ –µ—â—ë –∏ –≤ $\sum \limits_{j \neq i}^n{V_j},$ —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤ –≤–∏–¥–µ –µ–≥–æ –õ–ö. $\Rightarrow\ v_i = 0$ - –¥–ª—è –ª—é–±–æ–≥–æ i.

###### ==$5 \Rightarrow 6$== 
–ü—É—Å—Ç—å $\beta_i$ - –±–∞–∑–∏—Å $V_i,$ –∞ $\beta$ - –±–∞–∑–∏—Å $L$, —Ç–æ–≥–¥–∞ $dim(L) = dim(<\beta>) = dim(\bigcup \limits_{i=1}^n {<\beta_i>}) = dim(\sum \limits_{i=1}^n {V_i}) = \sum \limits_{i=1}^n {dim(V_i)}$
###### ==$6 \Rightarrow 3$== 
–ò–∑ $dim(L) = \sum \limits_{i=1}^n {dim(V_i)}\ –∏\ \forall i \in \overline{1,n}\ \ V_i \leq L$ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç (–ø–æ —Ñ-–ª–µ –ì—Ä–∞—Å—Å–º–∞–Ω–∞, –∫–æ—Ç–æ—Ä—É—é —Å–º. –Ω–∏–∂–µ), —á—Ç–æ $L = \sum \limits_{i=1}^n {V_i}$ –∏ $\forall i \in \overline{1,n}\ \ \ dim(V_i \cap \sum \limits_{i \neq j}^n{V_j}) = 0$

#### –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ–± —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–∏ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ –≤ –ø—Ä—è–º—É—é —Å—É–º–º—É

–î–ª—è –ª—é–±–æ–≥–æ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ $V$ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ $L% –Ω–∞–π–¥—ë—Ç—Å—è —Ç–∞–∫–æ–µ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ $U$ –≤ $L$, —á—Ç–æ $L = V \oplus U$.

##### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.

–í—ã–±–µ—Ä–µ–º –±–∞–∑–∏—Å $ùëí_1, . . . , ùëí_ùëò$ –ø–æ–¥–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ $V$ –∏ –¥–æ–ø–æ–ª–Ω–∏–º –µ–≥–æ –¥–æ –±–∞–∑–∏—Å–∞ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ $L$ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏ $ùëí_{ùëò+1}, . . . , ùëí_ùëõ$. –¢–æ–≥–¥–∞ –ø—É—Å—Ç—å $<ùëí_i>_{i=k+1}^m = U$. –í —Ç–∞–∫–æ–º —Å–ª—É—á–∞–µ  $L = V \oplus U$.


### **–§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –ì—Ä–∞—Å—Å–º–∞–Ω–∞**

–ü—É—Å—Ç—å $V_1 \leq L\ –∏\ V_2 \leq L$, —Ç–æ–≥–¥–∞ –µ—Å–ª–∏ $dim(L) < \infty$, —Ç–æ  
$$dim(V_1 + V_2) = dim(V_1) + dim(V_2) - dim(V_1\ \cap\ V_2)$$

##### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.

–ü—É—Å—Ç—å $dim(ùëâ_1 \cap ùëâ_2) = s \geq 0,\ dim(ùëâ_1) = k_1 \geq s,\ dim(ùëâ_2) = k_2 \geq s$. –ü—É—Å—Ç—å ùëí = {$ùëí_1, . . . , ùëí_s$} ‚Äî –±–∞–∑–∏—Å –≤ $ùëâ_1 \cap ùëâ_2$. –î–æ–ø–æ–ª–Ω–∏–º –±–∞–∑–∏—Å ùëí –¥–æ –±–∞–∑–∏—Å–∞ $ùëâ_1$ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏ $ùëì_1, . . . , ùëì_{k_1-s}$ –∏ –¥–æ –±–∞–∑–∏—Å–∞ $ùëâ_2$ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏ $ùëî_1, . . . , ùëî_{k_2-s}$. –¢–æ–≥–¥–∞ {$ùëí_1, . . . , ùëí_s, ùëì_1, . . . , ùëì_{k_1-s}$} ‚Äî –±–∞–∑–∏—Å –≤ $ùëâ_1$, –∏ {$ùëí_1, . . . , ùëí_s, ùëî_1, . . . , ùëî_{k_2-s}$} ‚Äî –±–∞–∑–∏—Å –≤ $ùëâ_2$. –ë–∞–∑–∏—Å –≤ ($ùëâ_1 + ùëâ_2$) : {$ùëí_1, . . . , ùëí_s, ùëì_1, . . . , ùëì_{k_1-s}, ùëî_1, . . . , ùëî_{k_2-s}$}. –ê –∑–Ω–∞—á–∏—Ç, —á—Ç–æ $dim(ùëâ_1 + ùëâ_2) = s + (k_1 - s) + (k_2 - s) = k_1 + k_2 - s = dim(V_1) + dim(V_2) - dim(V_1\ \cap\ V_2)$.

### **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è –∏ –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏—è**

==–û–ø—Ä.== **–û—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ ($\phi\ :\ L_1 \rightarrow L_2$)** ‚Äî –∑–∞–∫–æ–Ω, –ø–æ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º—É –∫–∞–∂–¥–æ–º—É –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—É –∏–∑ $L_1$ —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—Å—è –≤ —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–∏–µ –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä –∏–∑ $L_2$.

==–û–ø—Ä.== **–ü—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏–µ** ‚Äî —á–∞—Å—Ç–Ω—ã–π —Å–ª—É—á–∞–π –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è, –ø—Ä–∏ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–∞–µ–º–æ–µ  –∏ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∏—Ä—É—é—â–∏–µ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞—é—Ç.

==–û–ø—Ä.== **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–µ –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ (–õ–û) ($\phi\ :\ X \rightarrow Y$)**  $\Leftrightarrow \forall x \in X\ \forall y \in Y\ \forall \alpha \in \mathbb{R}\ :\ \begin{cases} \phi(x + y) = \phi(x) + \phi(y) \\ \phi(\alpha x) = \alpha \phi(x) \end{cases}$
–°–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–µ–µ **–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–µ –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏–µ - –õ–ü**.

==–û–ø—Ä.== **–û–±—Ä–∞–∑** $Im(\phi) = \{y\ |\ \exists x \in X\ :\ \phi(x) = y\}$

==–û–ø—Ä.== **–Ø–¥—Ä–æ** $Ker(\phi) = \{x \in X\ |\ \phi(x) = 0\}$

##### –£—Ç–≤. $Ker(\phi)\ –∏\ Im(\phi)$ - –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ *(–µ—Å–ª–∏ $\phi$ - –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–µ –¥–ª—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö)*

1. –ü—É—Å—Ç—å $x_1, x_2 \in Ker(\phi)$
	1. $\phi(x_1) = 0\ –∏\ \phi(x_2) = 0$
	2. $\phi(x_1 + x_2) = \phi(x_1) + \phi(x_2) = 0 + 0 = 0 \in Ker(\phi)$
	3. $\phi(\alpha x_1) = \alpha \phi(x_1) = \alpha\ 0 = 0 \in Ker(\phi)$
2. –ü—É—Å—Ç—å $x_1, x_2 \in Im(\phi)$
	1. $\phi(x_1) = y_1\ –∏\ \phi(x_2) = y_2$
	2. $\phi(x_1 + x_2) = \phi(x_1) + \phi(x_2) = y_1 + y_2 \in Y' = Im(\phi)$
	3. $\phi(\alpha x_1) = \alpha \phi(x_1) = \alpha\ y_1 \in Y' = Im(\phi)$

##### –ö—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π –∏–Ω—ä–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ –õ–û

$\phi$ - –∏–Ω—ä–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ $\Leftrightarrow Ker(\phi) = \{0\}$

###### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.

**–ù–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç—å**: –ü—É—Å—Ç—å $x \in Ker(\phi)\ –∏\ x \neq 0$, –ø—É—Å—Ç—å $x' \in X \Rightarrow \phi(x + x') = \phi(x) + \phi(x') = 0 + \phi(x') = \phi(x')$ - –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ—Ä–µ—á–∏–µ –∏–Ω—ä–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ (–¥–ª—è —Ä–∞–∑–Ω—ã—Ö –∞—Ä–≥—É–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ –æ–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤—ã–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è)

**–î–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ—Å—Ç—å**: –ü—É—Å—Ç—å $x_1, x_2 \in Ker(\phi)\ \Rightarrow 0 - 0 = \phi(x_1) - \phi(x_2) = \phi(x_1 - x_2) = 0$, —Ç.–µ. –æ–±—Ä–∞–∑—ã —Ä–∞–≤–Ω—ã –¥–ª—è –ª—é–±—ã—Ö –¥–≤—É—Ö, –∞ —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $0 \in Ker(\phi)$, —Ç–æ —è–¥—Ä–æ —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç —Ç–æ–ª—å–∫–æ 0.

##### –ö—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π —Å—é—Ä—ä–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç–∏ –õ–û

$\phi$ - —Å—é—Ä—ä–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ $\Leftrightarrow dim(Im(\phi)) = dim(Y)$

###### –î–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ.
–û—á–µ–≤–∏–¥–Ω–æ.

#### –û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –õ–û

–ü—É—Å—Ç—å $\mathcal{F} = \{\phi\ :\ X \rightarrow Y\ |\ \phi\ -\ –ª–∏–Ω–µ–π—á–Ω–æ–µ\},\ –∞\ \phi, \psi \in \mathcal{F}$

–í–≤–µ–¥—ë–º –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –Ω–∏–º:
1. $(\phi + \psi)(x) \equiv \phi(x) + \psi(x)$
2. $(\alpha \psi)(x) \equiv \alpha \psi(x)$
3. $(\phi \psi)(x) \equiv \phi(\psi(x))$

–ò–∑ —á–µ–≥–æ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ $\mathcal{F}$ - –õ–ü —Å –¥–æ–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—ë–Ω–Ω—ã–º –Ω–µ–∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω—ã–º —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ–º.

### **–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–≥–æ –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è**
