## Линейные уравнения
### Теорема о восстановлении [[Линейные уравнения|ОЛДУ]]

Пусть задан набор из $n$ функций $\{y_i(t)\}_{i=1}^n$, т.ч. $y_k \in \mathbb{C}^n(I)$ и $\forall t \in I\ :\ \widetilde{W}_{y_1, \dots, y_n}(t) \neq 0$, тогда эти функции являются решениями некоторого ОЛДУ и это уравнение можно восстановить через определитель матрицы Вронского: $$(\widetilde{W}_{y_1, \dots, y_n}(t))^{-1} \cdot \det \begin{pmatrix} y_1 & \dots & y_n & y \\ y'_1 & \dots & y'_n & y' \\ \vdots & \ddots & \vdots & \vdots \\ y_1^{(n)} & \dots & y_n^{(n)} & y^{(n)} \end{pmatrix} = 0$$
- Данное уравнение является искомым ДУ, а функции $\{y_i\}$ входят в него тривиально, как столбцы, зануляющие определитель
#### Доказательство

1. Рассмотрим уравнение, заданное через определитель матрицы $(n+1) \times (n+1)$: $$\Delta(t, y) = \det \begin{pmatrix} y_1 & y_2 & \dots & y_n & y \\ y'_1 & y'_2 & \dots & y'_n & y' \\ \vdots & \vdots & \ddots & \vdots & \vdots \\ y_1^{(n)} & y_2^{(n)} & \dots & y_n^{(n)} & y^{(n)} \end{pmatrix} = 0$$
2. Разложим определитель по последнему столбцу. Получим выражение вида: $\sum\limits_{k=0}^n A_n(t)y^{(n)} = 0$, где коэффициенты $A_k(t)$ - это алгебраические дополнения элементов последнего столбца.

3. Заметим, что коэффициент при $y^{(n)}$ есть $A_n(t) = (-1)^{(n+1)+(n+1)} \cdot \widetilde{W}_{y_1, \dots, y_n}(t)$. По условию $\widetilde{W} \neq 0$, следовательно, мы можем разделить все уравнение на $\widetilde{W}$, получив нормированное ОЛДУ $n$-го порядка.

4. Проверим, являются ли $y_i(t)$ решениями. При подстановке любого $y = y_i$ в матрицу $\Delta$, последний столбец совпадает с $i$-м столбцом. Определитель матрицы с двумя одинаковыми столбцами равен нулю, значит, $y_i$ - решения.

5. Так как $\widetilde{W} \neq 0$, решения ЛНЗ и образуют ФСР

### Теорема о восстановлении НЛДУ

Пусть задан набор $\{y_i\}_{i=1}^{n+1}$ функций $\subset \mathbb{C}^n(I)$, образующий ЛНЗ набор, тогда они являются решениями НЛДУ вида:
$$\det \begin{pmatrix} y_1 - y_{n+1} & \dots & y_n - y_{n+1} & y - y_{n+1} \\ \vdots & \ddots & \vdots & \vdots \\ (y_1 - y_{n+1})^{(n-1)} & \dots & (y_n - y_{n+1})^{(n-1)} & (y - y_{n+1})^{(n-1)} \\ (y_1 - y_{n+1})^{(n)} & \dots & (y_n - y_{n+1})^{(n)} & (y - y_{n+1})^{(n)} \end{pmatrix} = 0$$
#### Доказательство

1. Если $\{y_k\}_{k=1}^{n+1}$ - решения неоднородного уравнения $L(y) = f(t)$, то их разности $z_k = y_k - y_{n+1}$ являются решениями соответствующего однородного уравнения $L(z) = 0$.
2. Согласно предыдущей теореме, для набора $\{z_k\}$ можно построить ОЛДУ через определитель: $$\det \begin{pmatrix} z_1 & \dots & z_n & z \\ \vdots & \ddots & \vdots & \vdots \\ z_1^{(n)} & \dots & z_n^{(n)} & z^{(n)} \end{pmatrix} = 0$$где $z = y - y_{n+1}$.
3. Подставляя $z_k = y_k - y_{n+1}$ и $z = y - y_{n+1}$ непосредственно в структуру определителя, получаем искомое уравнение. Оно будет неоднородным относительно $y$, так как содержит производные $y_{n+1}$ в правой части при раскрытии.

## Линейные системы
### Теорема о восстановлении ОСЛУ

Пусть $\{x_i\}_{i=1}^n$ - набор ЛНЗ вектор-функций $\subset \mathbb{C}^1(I)$, тогда они являются решениями ОСЛУ $\dot{x} = A(t)x$, где матрица системы определяется как: $$A(t) = \dot{\Phi}(t) \Phi^{-1}(t)$$где $\Phi$ - ФМР.
#### Доказательство

1. Составим ФМР $\Phi(t) = (x_1(t), \dots, x_n(t))$. Поскольку векторы $x_i$ ЛНЗ, вронскиан $W(t) = \det \Phi(t) \neq 0$, следовательно, матрица $\forall t \in I\ :\ \Phi(t)$ - обратима.
2. Если $\Phi(t)$ - ФМР системы $\dot{x} = A(t)x$, то по свойству ФМР выполняется матричное равенство: $\dot{\Phi}(t) = A(t) \Phi(t)$
3. Умножим это равенство справа на $\Phi^{-1}(t)$: $\dot{\Phi}(t) \Phi^{-1}(t) =$ $A(t) \Phi(t) \Phi^{-1}(t) =$ $A(t) \cdot E =$ $A(t)$
4. Таким образом, матрица $A(t)$ определена однозначно. Проверка: $\dot{x}_i = A x_i$ выполняется автоматически, так как $x_i = \Phi \cdot e_i$, где $e_i$ - вектор стандартного базиса.

### Теорема о восстановлении НСЛУ

Пусть $\{x_i\}_{i=1}^{n+1}$ - набор ЛНЗ вектор-функций $\subset \mathbb{C}^1(I)$, тогда они являются решениями НСЛУ $\dot{x} = A(t)x + b(t)$, где:
* $A(t) = \dot{\Phi}(t) \cdot \Phi^{-1}(t)$, а $\Phi = (x_1 - x_{n+1}, \dots, x_n - x_{n+1})$
* $b(t) = \dot{x}_{n+1} - A x_{n+1}$
#### Доказательство

1. Введем вспомогательные функции (разности): $z_k(t) = x_k(t) - x_{n+1}(t)$
2. Эти функции должны удовлетворять однородной части системы $\dot{z} = A(t)z$. Используя результат для ОСЛУ, находим матрицу $A(t)$: $A(t) = \dot{\Phi}(t) \Phi^{-1}(t)$, где $\Phi = (z_1, \dots, z_n)$
3. Теперь найдем вектор $b(t)$. Поскольку $x_{n+1}(t)$ - решение полной системы, оно должно удовлетворять уравнению: $\dot{x}_{n+1} = A(t) x_{n+1} + b(t)$ $\implies$ $b(t) = \dot{x}_{n+1}(t) - A(t) x_{n+1}(t)$
4. Построенная таким образом пара $(A, b)$ гарантирует, что все функции $x_i$ являются решениями: для $x_{n+1}$ это верно по построению $b$, а для остальных $x_k = z_k + x_{n+1}$ это верно в силу линейности.

---
