==Опр.== **Жорданова клетка (ЖК)** $J_k(\lambda)$ размера $k \times k$:$$J_k(\lambda) = \begin{pmatrix} \lambda & 1 & 0 & \dots & 0 \\ 0 & \lambda & 1 & \dots & 0 \\ \vdots & \vdots & \ddots & \ddots & \vdots \\ 0 & 0 & 0 & \dots & \lambda \end{pmatrix}$$
==Опр.== **Жорданова нормальная форма (ЖНФ)** - блочно-диагональная матрица вида $A = \text{diag}(J_{k_1}(\lambda_1), \dots, J_{k_l}(\lambda_l))$

==Опр.== **Жорданова цепочка (ЖЦ)** векторов длины *(глубины)* $p$, отвечающая СЗ $\lambda$ - набор векторов $\{v_k\}_{k=1}^p$, для которого выполнено, что$$\begin{cases} Av_1 = \lambda v_1 \\ \forall j > 1\ :\  Av_j = \lambda v_j + v_{j-1} \end{cases}$$при этом уравнение $(A - \lambda E)v = v_p$ не имеет решений относительно $v$.

==Опр.== **Жорданов базис (ЖБ)** матрицы $A$ - 
1) Если $A = J_n(\lambda)$, то ЖБ - это ЖЦ глубины $n$, отвечающая $\lambda$
2) Если $A$ в ЖНФ, то ЖБ - это объединение ЖБ входящих в неё ЖК
3) Иначе ЖБ - это объединение ЖЦ глубины $k_j$, отвечающая СЗ $\lambda_j$, где $k_j$ - кратность $\lambda_j$ как корня характеристической функции

Пусть $l$ - количество различных ЖЦ в ЖБ, причём размеры цепочек равны $\{k_i\}_{i=1}^l$, тогда введём позиции начала новых цепочек в данном ЖБ как $K_j$, где$$\begin{cases} K_1 = 0 \\ K_j = \sum\limits_{i=1}^{j-1}k_i, & j > 1 \end{cases}$$Для каждой ЖЦ вводится вектор-функция $$\psi_{K_j+p}(t) = \varphi_{K_j+p}(t)e^{\lambda_j t}$$где$$\varphi_{K_j+p}(t) = \sum_{i=1}^p \frac{t^{p-i}}{(p-i)!} v_{K_j+i}$$

#### Свойства данных вектор-функций

Для цепочки векторов выполняются тождества:
1. $\dot{\varphi}_{K_j+p}(t) = \varphi_{K_j+p-1}(t)$
2. $A\varphi_{K_j+p}(t) = \lambda_j \varphi_{K_j+p}(t) + \varphi_{K_j+p-1}(t)$
3. $\dot{\psi}_{K_j+p}(t) = \lambda_j \psi_{K_j+p}(t) + \psi_{K_j+p-1}(t)$
4. $A\psi_{K_j+p}(t) = \lambda_j \psi_{K_j+p}(t) + \psi_{K_j+p-1}(t)$

##### Доказательство

1) $\dot{\varphi}_{K_j+p}(t) =$ $\sum\limits_{i=1}^p (\frac{t^{p-i}}{(p-i)!} v_{K_j+i})'_t =$ $\sum\limits_{i=1}^{p-1} \frac{t^{p-i}}{(p-i)!} v_{K_j+i} =$ $\varphi_{K_j+p-1}(t)$
2) $A\varphi_{K_j+p}(t) =$ $\sum\limits_{i=1}^p \frac{t^{p-i}}{(p-i)!} A v_{K_j+i} =$ $\sum\limits_{i=1}^p \frac{t^{p-i}}{(p-i)!} \lambda_j v_{K_j+i} + \sum\limits_{i=1}^p \frac{t^{p-i}}{(p-i)!} \lambda_j v_{K_j - 1+i} =$ $\lambda_j \varphi_{K_j+p}(t) + \varphi_{K_j+p-1}(t)$
3) $\dot{\psi}_{K_j+p}(t) =$ $\lambda_j e^{\lambda_j} \varphi_{K_j+p}(t) + e^{\lambda_j} \dot{\varphi}_{K_j+p}(t)$ $= \lambda_j e^{\lambda_j} \varphi_{K_j+p}(t) + e^{\lambda_j} \varphi_{K_j+p-1}(t)$ $= \lambda_j \psi_{K_j+p}(t) + \psi_{K_j+p-1}(t)$
4) $A\psi_p =$ $A(\varphi_p e^{\lambda t}) =$ $(A\varphi_p)e^{\lambda t} =$ $(\lambda \varphi_p + \varphi_{p-1})e^{\lambda t} =$ $\lambda \psi_p + \psi_{p-1}$. Аналогично из п.3 $\dot{\psi}_p = A\psi_p$, следовательно $\psi_p(t)$ - решение.

-------------------------------------------------------------------------------
