# Ковариация

==Опр.== **Ковариация** - это мера линейной зависимости двух случайных величин:$$cov(\xi, \eta) = E(\xi^c \cdot \eta^c) = E(\xi\eta) - E\xi E\eta$$
### Дискретный случай

Пусть $\{x_i\}_{i=1}^n$ и $\{y_j\}_{j=1}^m$ - коэффициенты $\xi$ и $\eta$ соотв. из теоремы о простоте ДСВ, тогда $$cov(\xi,\ \eta) = \sum\limits_{i=1}^n \sum\limits_{j=1}^m x_i y_j\ P(\xi = x_i,\ \eta = y_j)$$
### Свойства ковариации

1. $cov(\xi, \eta) = cov(\eta, \xi)$ - *симметричность*
2. $cov(c_1\xi_1 + c_2\xi_2, \eta) = c_1 cov(\xi_1, \eta) + c_2 cov(\xi_2, \eta)$ - *билинейность*
3. $cov(\xi, \xi) = \mathbb{D}\xi$

#### Доказательство

1. $cov(\xi, \eta) =$ $\mathbb{E}(\xi\eta) - \mathbb{E}\xi\mathbb{E}\eta =$ $\mathbb{E}(\eta\xi) - \mathbb{E}\eta\mathbb{E}\xi =$ $cov(\eta, \xi)$
2. $cov(c_1\xi_1 + c_2\xi_2, \eta) =$ $\mathbb{E}((c_1\xi_1 + c_2\xi_2)\eta) - \mathbb{E}(c_1\xi_1 + c_2\xi_2)\mathbb{E}\eta =$ $\mathbb{E}(c_1\xi_1\eta + c_2\xi_2\eta) - (c_1\mathbb{E}\xi_1 + c_2\mathbb{E}\xi_2)\mathbb{E}\eta =$ $c_1\mathbb{E}(\xi_1\eta) + c_2\mathbb{E}(\xi_2\eta) - c_1\mathbb{E}\xi_1\mathbb{E}\eta - c_2\mathbb{E}\xi_2\mathbb{E}\eta =$ $c_1(\mathbb{E}(\xi_1\eta) - \mathbb{E}\xi_1\mathbb{E}\eta) + c_2(\mathbb{E}(\xi_2\eta) - \mathbb{E}\xi_2\mathbb{E}\eta)$ $= c_1 cov(\xi_1, \eta) + c_2 cov(\xi_2, \eta)$
3. $cov(\xi, \xi) =$ $\mathbb{E}(\xi^2) - (\mathbb{E}\xi)^2 =$ $\mathbb{D}\xi$

### Достаточное условие нулевой ковариации
$$\xi\ \text{и}\ \eta\ -\ \text{независимые случайные величины}\ \Longrightarrow cov(\xi,\ \eta) = 0$$

> [!IMPORTANT] Замечание
> Если $cov(\xi, \eta) = 0$, то говорят, что $\xi$ и $\eta$ некоррелированные. Из того, что СВ некоррелированы не следует их независимость. Контрпример: $\xi$ принимает значения $-1, 0, 1$ с вероятностями $\frac{1}{4}, \frac{1}{2}, \frac{1}{4}$ соотв., а $\eta = \xi^2$.

#### Доказательство

Из условия независимости: $\mathbb{E}(\xi\eta) = \mathbb{E}\xi \cdot \mathbb{E}\eta$, тогда по определению ковариации: $cov(\xi, \eta) =$ $\mathbb{E}(\xi\eta) - \mathbb{E}\xi\mathbb{E}\eta =$ $\mathbb{E}\xi\mathbb{E}\eta - \mathbb{E}\xi\mathbb{E}\eta$ $= 0$

### [[Математическое ожидание и дисперсия стохастических СВ|Дисперсия]] суммы СВ

Пусть $\{\xi_i\}_{i=1}^n$ - СВ т.ч. $\forall i \in \overline{1, n}\ :\ \exists\ \mathbb{E}\xi_i$ и $\exists\ \mathbb{D}\xi_i$, тогда $$\mathbb{D}(\sum\limits_{i=1}^n \xi_i) = \sum\limits_{i=1}^n \mathbb{D}\xi_i + \sum\limits_{i=1}^n \sum\limits_{j=1,\ i \neq j}^n cov(\xi_i,\ \xi_j)$$
#### Доказательство

Обозначим $S = \sum\limits_{i=1}^n \xi_i$. Тогда по определению дисперсии: $\mathbb{D}S =$ $\mathbb{E}(S - \mathbb{E}S)^2 =$ $\mathbb{E}\left(\left(\sum\limits_{i=1}^n (\xi_i - \mathbb{E}\xi_i)\right)^2\right) =$ $\mathbb{E}\left(\sum\limits_{i=1}^n \sum\limits_{j=1}^n (\xi_i - \mathbb{E}\xi_i)(\xi_j - \mathbb{E}\xi_j)\right) =$ $\sum\limits_{i=1}^n \sum\limits_{j=1}^n \mathbb{E}((\xi_i - \mathbb{E}\xi_i)(\xi_j - \mathbb{E}\xi_j)) =$ $\sum\limits_{i=1}^n \mathbb{E}((\xi_i - \mathbb{E}\xi_i)^2) + \sum\limits_{i=1}^n \sum\limits_{j=1,\ j\neq i}^n \mathbb{E}((\xi_i - \mathbb{E}\xi_i)(\xi_j - \mathbb{E}\xi_j)) =$ $\sum\limits_{i=1}^n \mathbb{D}\xi_i + \sum\limits_{i=1}^n \sum\limits_{j=1,\ j\neq i}^n cov(\xi_i, \xi_j)$

#### Следствия

1) $\mathbb{D}(\xi + \eta) = \mathbb{D}\xi + 2cov(\xi,\ \eta) + \mathbb{D}\eta$
2) Если $\xi$ и $\eta$ - независимые, то $\mathbb{D}(\xi + \eta) = \mathbb{D}\xi + \mathbb{D}\eta$

---

# Корреляция

==Опр.==**Коэффициент корреляции (корреляция)** - это безразмерная характеристика силы линейной связи:$$\rho(\xi, \eta) = \frac{cov(\xi, \eta)}{\sqrt{\mathbb{D}\xi} \sqrt{\mathbb{D}\eta}}$$
==Опр.== $\xi$ и $\eta$ - **некоррелированные** СВ $\Leftrightarrow$ $\rho(\xi,\ \eta) = 0$ ($\Longleftrightarrow$ $cov(\xi, \eta) = 0$, то есть некоррелированность в замечании выше и здесь - одно и то же понятие)

### Свойства коэффициента корреляции

1) $\rho(\xi, \eta) \in [-1; 1]$ - *ограниченность*

#### Доказательство

Применим неравенство КБШ к центрированным величинам: $|\mathbb{E}(\xi^c\eta^c)| \leq \sqrt{\mathbb{E}[(\xi^c)^2]\mathbb{E}[(\eta^c)^2]}$, но $\mathbb{E}(\xi^c\eta^c) = cov(\xi, \eta)$, а $\mathbb{E}[(\xi^c)^2] = \mathbb{D}\xi$ и $\mathbb{E}[(\eta^c)^2] = \mathbb{D}\eta$. Тогда: $|cov(\xi, \eta)| \leq \sqrt{\mathbb{D}\xi \cdot \mathbb{D}\eta}$. Разделим обе части на $\sqrt{\mathbb{D}\xi \cdot \mathbb{D}\eta} > 0$:$$\left|\frac{cov(\xi, \eta)}{\sqrt{\mathbb{D}\xi \cdot \mathbb{D}\eta}}\right| \leq 1 \quad \Rightarrow \quad |\rho(\xi, \eta)| \leq 1$$Таким образом, $\rho(\xi, \eta) \in [-1, 1]$

Мы до этого смело делили $\sqrt{\mathbb{D}\xi \cdot \mathbb{D}\eta}$, но оно могло быть $=0$. Рассмотрим этот случай отдельно. Если $\mathbb{D}\xi = 0$ или $\mathbb{D}\eta = 0$, то коэффициент корреляции не определён, но в этом случае одна из величин *(почти наверное)* постоянна, и связь с ней тривиальна.

### Теорема о линейной зависимости случайных величин
$$\rho(\xi,\ \eta) = \pm1 \Longrightarrow\ \exists a > 0\ \exists b \in \mathbb{R}\ :\ \eta = \pm a\xi + b\ \text{(почти наверное)}$$
#### Доказательство

Рассмотрим случай $\rho(\xi, \eta) = 1$ (случай $\rho = -1$ доказывается аналогично).

Применим неравенство КБШ к центрированным СВ. Оно обращается в равенство $\Longleftrightarrow$ СВ линейно зависимы. В нашем случае: $|\mathbb{E}(\xi^c\eta^c)| = \sqrt{\mathbb{D}\xi \cdot \mathbb{D}\eta}$ $\Longleftrightarrow$ $\exists \lambda \in \mathbb{R}$ т.ч. $\eta^c = \lambda \xi^c$ *(почти наверное)*

Из условия $\rho = 1$ следует равенство в неравенстве:$$\rho(\xi, \eta) = \frac{cov(\xi, \eta)}{\sqrt{\mathbb{D}\xi \cdot \mathbb{D}\eta}} = 1 \quad \Longrightarrow \quad cov(\xi, \eta) = \sqrt{\mathbb{D}\xi \cdot \mathbb{D}\eta}$$Но $cov(\xi, \eta) = \mathbb{E}(\xi^c\eta^c)$, поэтому: $\mathbb{E}(\xi^c\eta^c) = \sqrt{\mathbb{E}(\xi^c)^2\mathbb{E}(\eta^c)^2}$
Применяем критерий равенства: $\exists \lambda \in \mathbb{R}$ т.ч. $\eta^c = \lambda \xi^c$ *(почти наверное)*. Найдём $\lambda$:$$\lambda = \frac{cov(\xi, \eta)}{\mathbb{D}\xi} = \frac{\sqrt{\mathbb{D}\xi \cdot \mathbb{D}\eta}}{\mathbb{D}\xi} = \sqrt{\frac{\mathbb{D}\eta}{\mathbb{D}\xi}} > 0$$
Переходим к исходным величинам: $\eta - \mathbb{E}\eta = \lambda(\xi - \mathbb{E}\xi)$ (почти наверное) Обозначим $a = \lambda > 0$ и $b = \mathbb{E}\eta - \lambda\mathbb{E}\xi$, тогда: $\eta = a\xi + b$ (почти наверное)

---
