### Переход от уравнения к системе

Любое [[Линейные уравнения|ЛДУ]] $n$-го порядка вида с переменными коэффициентами
$$\sum\limits_{k=0}^n a_k(t)y^{(n-k)} = f(t), \quad a_0 \equiv 1$$
можно свести к [[Система линейных уравнений|системе]] способом, описанным ниже.

#### Метод перехода:
Введем новые переменные: $x_1 = y, x_2 = y', \dots, x_n = y^{(n-1)}$, тогда: $$\begin{cases} \dot{x}_1 = x_2 \\ \dot{x}_2 = x_3 \\ \dots \\ \dot{x}_{n-1} = x_n \\ \dot{x}_n = -(\sum\limits_{k=0}^n a_{n-k}(t)x_k) + f(t) \end{cases}$$Матрица системы $A(t)$ и вектор неоднородности $F(t)$ примут вид:
$$A(t) = \begin{pmatrix} 0 & 1 & 0 & \dots & 0 \\ 0 & 0 & 1 & \dots & 0 \\ \vdots & \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\ 0 & 0 & 0 & \dots & 1 \\ -a_n(t) & -a_{n-1}(t) & -a_{n-2}(t) & \dots & -a_1(t) \end{pmatrix}, \quad b(t) = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \\ \vdots \\ f(t) \end{pmatrix}$$Эта матрица называется **сопровождающей** матрицей уравнения. Итоговая система имеет вид: $$\dot{x} = A(t)x + b(t)$$
- Заметим, что нигде не используется, что $a_k$ - это функции, поэтому подобный переход от уравнения к системе будет верен и для уравнения с постоянными коэффициентами.

---
