==Опр.==  СВ имеет экспоненциальное [[Распределение случайных величин|распределение]] с параметром $\lambda$ ($\xi \sim exp(\lambda)$) $\Leftrightarrow$ $\exists p_\xi(x) = \lambda e^{-\lambda x}$

![[Pasted image 20251219153744.png]]
## Известные значения распределения
### Функция распределения
$F_\xi(x) =$ $\mathbb{P}(\xi \le x) =$ $\int\limits_{-\infty}^{x} \theta(x) p_\xi(t)\,dt =$ $\theta(x) \int\limits_{0}^{x}\lambda e^{-\lambda t}\,dt =$ $\theta(x) \left.-e^{-\lambda t}\right|_0^x$ = $\theta(x)(1 - e^{-\lambda x})$
### Матожидание
$\mathbb{E}\xi =$ $\int\limits_{-\infty}^{+\infty}x p_\xi(x)\,dx$ $= \int\limits_0^{+\infty}x\lambda e^{-\lambda x}\,dx$ $= \lambda\int\limits_0^{+\infty}x e^{-\lambda x}\,dx =$ $\lambda\left(-\frac{x}{\lambda}e^{-\lambda x}\Big|_0^{+\infty} + \int\limits_0^{+\infty}\frac{1}{\lambda}e^{-\lambda x}\,dx\right)$ $= \lambda\left(0 + \frac{1}{\lambda}\left(-\frac{1}{\lambda}e^{-\lambda x}\Big|_0^{+\infty}\right)\right)$ $= \lambda\cdot\frac{1}{\lambda}\cdot\frac{1}{\lambda}$ $= \frac{1}{\lambda}$

### Дисперсия
$\mathbb{D}\xi =$ $\mathbb{E}\xi^2 - (\mathbb{E}\xi)^2 =$ $\int\limits_{-\infty}^{+\infty}x^2 p_\xi(x)\,dx - \frac{1}{\lambda^2} =$ $\int\limits_0^{+\infty}x^2\lambda e^{-\lambda x}\,dx - \frac{1}{\lambda^2}$ $= \lambda\int\limits_0^{+\infty}x^2 e^{-\lambda x}\,dx - \frac{1}{\lambda^2}$ $= \lambda\left(-\frac{x^2}{\lambda}e^{-\lambda x}\Big|_0^{+\infty} + \int\limits_0^{+\infty}\frac{2x}{\lambda}e^{-\lambda x}\,dx\right) - \frac{1}{\lambda^2}$ $= \lambda\cdot\frac{2}{\lambda}\int\limits_0^{+\infty}x e^{-\lambda x}\,dx - \frac{1}{\lambda^2}$ $= 2\int\limits_0^{+\infty}x e^{-\lambda x}\,dx - \frac{1}{\lambda^2}$ $= \frac{2}{\lambda^2} - \frac{1}{\lambda^2}$ $= \frac{1}{\lambda^2}$

### Характеристическая функция
$\chi_\xi(t) =$ $\mathbb{E}e^{it\xi}$ $= \int\limits_{-\infty}^{+\infty}e^{itx}p_\xi(x)\,dx$ $= \int\limits_0^{+\infty}e^{itx}\lambda e^{-\lambda x}\,dx$ $= \lambda\int\limits_0^{+\infty}e^{-(\lambda - it)x}\,dx$ $= \lambda\left(-\frac{1}{\lambda - it}e^{-(\lambda - it)x}\Big|_0^{+\infty}\right)$ $= \lambda\cdot\frac{1}{\lambda - it}\left(0 - (-1)\right)$ $= \frac{\lambda}{\lambda - it}$

---
