==ĞĞ¿Ñ€.== **Ğ‘Ğ°Ğ·Ğ¸Ñ ($Ğµ$ Ğ² $L$)** - ÑƒĞ¿Ğ¾Ñ€ÑĞ´Ğ¾Ñ‡ĞµĞ½Ğ½Ğ°Ñ [[ĞĞºÑĞ¸Ğ¾Ğ¼Ğ°Ñ‚Ğ¸ĞºĞ° Ğ»Ğ¸Ğ½ĞµĞ¹Ğ½Ğ¾Ğ³Ğ¾ Ğ¿Ñ€Ğ¾ÑÑ‚Ñ€Ğ°Ğ½ÑÑ‚Ğ²Ğ°#^1a8675|Ğ›ĞĞ—]] ÑĞ¸ÑÑ‚ĞµĞ¼Ğ° Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€Ğ¾Ğ² Ñ‚Ğ°ĞºĞ°Ñ, Ñ‡Ñ‚Ğ¾ ĞºĞ°Ğ¶Ğ´Ñ‹Ğ¹ Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€ Ğ¸Ğ· ğ¿ Ğ¿Ğ¾ Ğ½ĞµĞ¹ Ñ€Ğ°ÑĞºĞ»Ğ°Ğ´Ñ‹Ğ²Ğ°ĞµÑ‚ÑÑ ^a296da

==ĞĞ¿Ñ€.== $dim(L) = |e|$ - **Ñ€Ğ°Ğ·Ğ¼ĞµÑ€Ğ½Ğ¾ÑÑ‚ÑŒ [[ĞĞºÑĞ¸Ğ¾Ğ¼Ğ°Ñ‚Ğ¸ĞºĞ° Ğ»Ğ¸Ğ½ĞµĞ¹Ğ½Ğ¾Ğ³Ğ¾ Ğ¿Ñ€Ğ¾ÑÑ‚Ñ€Ğ°Ğ½ÑÑ‚Ğ²Ğ°#^845cd3|Ğ¿Ñ€Ğ¾ÑÑ‚Ñ€Ğ°Ğ½ÑÑ‚Ğ²Ğ°]]** ^8e1e8a

***ĞŸÑƒÑÑ‚ÑŒ e, e' Ğ¸ e'' - Ğ±Ğ°Ğ·Ğ¸ÑÑ‹ Ğ›ĞŸ $L$, $x,\ y \in L$ Ğ¸ $\lambda$ - ÑĞºĞ°Ğ»ÑÑ€ Ğ¸Ğ· Ğ¿Ğ¾Ğ»Ñ Ğ¿Ğ¾Ğ´ $L$***

1. ĞŸÑ€ĞµĞ´ÑÑ‚Ğ°Ğ²Ğ»ĞµĞ½Ğ¸Ğµ Ğ² ĞºĞ¾Ğ¾Ñ€Ğ´Ğ¸Ğ½Ğ°Ñ‚Ğ°Ñ…
$$x = \sum \limits_{i=1}^n{x_ie_i} = ex_e\ \ Ğ¸\ \ \ x' = \sum \limits_{i=1}^n{x'_ie'_i} = e'x'_{e'}$$
ĞŸĞ¾Ğ»ÑƒÑ‡Ğ°ĞµÑ‚ÑÑ, Ñ‡Ñ‚Ğ¾ $x_e\ Ğ¸\ x'_{e'}$ - ĞºĞ¾Ğ¾Ñ€Ğ´Ğ¸Ğ½Ğ°Ñ‚Ñ‹ x Ğ² ÑĞ¾Ğ¾Ñ‚Ğ²ĞµÑ‚ÑÑ‚Ğ²ÑƒÑÑ‰Ğ¸Ñ… Ğ±Ğ°Ğ·Ğ¸ÑĞ°Ñ… (ÑÑ‚Ğ¾Ğ»Ğ±ĞµÑ† ÑĞºĞ°Ğ»ÑÑ€Ğ¾Ğ²)

2. Ğ¡Ğ»Ğ¾Ğ¶ĞµĞ½Ğ¸Ğµ Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€Ğ¾Ğ²
$$x + y = \sum \limits_{i=1}^n{x_ie_i} + \sum \limits_{i=1}^n{y_ie_i} = \sum \limits_{i=1}^n{(x_i + y_i)e_i} = e(x_e+y_e)$$

ĞŸÑ€Ğ¸ ÑÑƒĞ¼Ğ¼Ğ¸Ñ€Ğ¾Ğ²Ğ°Ğ½Ğ¸Ğ¸ Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€Ğ¾Ğ² ÑĞ¾Ğ¾Ñ‚Ğ²ĞµÑ‚ÑÑ‚Ğ²ÑƒÑÑ‰Ğ¸Ğµ ĞºĞ¾Ğ¾Ñ€Ğ´Ğ¸Ğ½Ğ°Ñ‚Ñ‹ ÑĞºĞ»Ğ°Ğ´Ñ‹Ğ²Ğ°ÑÑ‚ÑÑ

3. Ğ£Ğ¼Ğ½Ğ¾Ğ¶ĞµĞ½Ğ¸Ğµ Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€Ğ° Ğ½Ğ° ÑĞºĞ°Ğ»ÑÑ€
$$\lambda x = \lambda \sum \limits_{i=1}^n{x_ie_i} = \sum \limits_{i=1}^n{(\lambda x_i)e_i} = e(\lambda x_e) = \lambda ex_e$$

ĞŸÑ€Ğ¸ ÑƒĞ¼Ğ½Ğ¾Ğ¶ĞµĞ½Ğ¸Ğ¸ Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€Ğ° Ğ½Ğ° ÑĞºĞ°Ğ»ÑÑ€ Ğ²ÑĞµ ĞµĞ³Ğ¾ ĞºĞ¾Ğ¾Ñ€Ğ´Ğ¸Ğ½Ğ°Ñ‚Ñ‹ ÑƒĞ¼Ğ½Ğ¾Ğ¶Ğ°ÑÑ‚ÑÑ Ğ½Ğ° ÑÑ‚Ğ¾Ñ‚ ÑĞºĞ°Ğ»ÑÑ€

#### ĞœĞ°Ñ‚Ñ€Ğ¸Ñ†Ğ° Ğ¿ĞµÑ€ĞµÑ…Ğ¾Ğ´Ğ°

ĞŸÑƒÑÑ‚ÑŒ Ğ¼Ñ‹ Ğ·Ğ½Ğ°ĞµĞ¼, Ñ‡Ñ‚Ğ¾ e' = Se, Ñ‚Ğ¾Ğ³Ğ´Ğ° Ğ³Ğ¾Ğ²Ğ¾Ñ€ÑÑ‚, **Ñ‡Ñ‚Ğ¾ S = $S_{e->e'}$ - Ğ¼Ğ°Ñ‚Ñ€Ğ¸Ñ†Ğ° Ğ¿ĞµÑ€ĞµÑ…Ğ¾Ğ´Ğ° Ğ¾Ñ‚ e Ğº e'**
1. Ğ¡Ğ»ĞµĞ´Ğ¾Ğ²Ğ°Ñ‚ĞµĞ»ÑŒĞ½Ğ¾ $x_{e} = S_{e->e'}\ x_{e'}$ 

$e' = eS_{e->e'} \Rightarrow\ e = e'(S_{e->e'})^{-1},\ Ğ½Ğ¾\ e = e'S_{e'->e}$
 2.  Ğ¡Ğ»ĞµĞ´Ğ¾Ğ²Ğ°Ñ‚ĞµĞ»ÑŒĞ½Ğ¾ $S_{e'->e} = (S_{e->e'})^{-1}$

$e'' = e'S_{e'->e''} = eS_{e->e'}S_{e'->e''} = eS_{e->e''}$
3. Ğ¡Ğ»ĞµĞ´Ğ¾Ğ²Ğ°Ñ‚ĞµĞ»ÑŒĞ½Ğ¾ $S_{e->e''} = S_{e->e'}\ S_{e'->e''}$

e Ğ¸ e' - Ğ›ĞĞ— ÑĞ¸ÑÑ‚ĞµĞ¼Ñ‹ $\Rightarrow$ Ğ²ÑĞµ Ğ¸Ñ… Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€Ñ‹ Ğ½Ğµ Ğ½ÑƒĞ»ĞµĞ²Ñ‹Ğµ Ğ¸ ĞºĞ°Ğ¶Ğ´Ñ‹Ğ¹ Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€ Ğ²Ñ‚Ğ¾Ñ€Ğ¾Ğ³Ğ¾ Ğ±Ğ°Ğ·Ğ¸ÑĞ° ĞµĞ´Ğ¸Ğ½ÑÑ‚Ğ²ĞµĞ½Ğ½Ñ‹Ğ¼ Ğ¾Ğ±Ñ€Ğ°Ğ·Ğ¾Ğ¼ Ğ¿Ñ€ĞµĞ´ÑÑ‚Ğ°Ğ²Ğ»ÑĞµÑ‚ÑÑ Ğ² Ğ²Ğ¸Ğ´Ğµ ÑÑƒĞ¼Ğ¼Ñ‹ Ğ²ĞµĞºÑ‚Ğ¾Ñ€Ğ¾Ğ² Ğ¿ĞµÑ€Ğ²Ğ¾Ğ³Ğ¾ Ğ±Ğ°Ğ·Ğ¸ÑĞ° Ñ‚.Ğµ. Ğ¡Ğ›Ğ£  $S_{e->e'}\ x_{e'} = x_{e}$ Ğ¸Ğ¼ĞµĞµÑ‚ Ñ€Ğ¾Ğ²Ğ½Ğ¾ Ğ¾Ğ´Ğ½Ğ¾ Ñ€ĞµÑˆĞµĞ½Ğ¸Ğµ
4. Ğ¡Ğ»ĞµĞ´Ğ¾Ğ²Ğ°Ñ‚ĞµĞ»ÑŒĞ½Ğ¾ $det\ S_{e->e'} \neq 0$
