Пусть $\phi\ :\ X \rightarrow Y$, где $X$ - пространство с базисом $\{e_i\}_{i=1}^n$, а $Y$ - пространство с базисом $\{f_i\}_{i=1}^m$, тогда $$\forall x \in X\ :\ \phi(x) = \phi(\sum \limits_{i=1}^n {x_ie_i}) = \sum \limits_{i=1}^n {x_i\phi(e_i)} = (\phi(e_1)\ \dots\ \phi(e_n))  \left(
\begin{array}{c}
x_1 \\
\vdots \\
x_n
\end{array}
\right) = A_{\phi} * \left(
\begin{array}{c}
x_1 \\
\vdots \\
x_n
\end{array}
\right)$$
- В таком виде $A_{\phi}$ - **матрица [[Линейные отображения и преобразования|линейного отображения]]** $\phi$ в базисах $e$ и $f$, и получается:
$$\phi(x) = A_{\phi}\ x$$
