$$\dim(L^*) = \dim(L)$$

#### Доказательство.

Пусть $e$ - базис в $L$, введём базис в $L^*$: $f_i(x) = x_i$ ([[Сопряжённое пространство#^6e7ec1|линейная функция]], которая возвращает $i$-ю координату вектора)

$f$ - является базисом, так как $\forall i \in \overline{1,n}\ :\ f(e_i) = \sum \limits_{i=1}^n f_i(e_i) \lambda_i = 1 \cdot \lambda_i = 0$ - ЛНЗ
$\forall g \in L^*\ :\ g(x) = \sum \limits_{i=1}^n a_ix_i = \sum \limits_{i=1}^n a_if_i(x) = (\sum \limits_{i=1}^n a_if_i) (x)$ - раскладывается по выбранному базису, размер которого совпадает с размером базиса в $L$
