## О равности СЗ

Все собственные значения [[Ортогональное преобразование|ортогонального преобразования]] по модулю равны 1.

#### Доказательство.

Пусть $\lambda$ - СЗ $\varphi$
1) $\lambda \in \mathbb{R}$
	Пусть $x \in E$, тогда $(x; x) = (\varphi(x); \varphi(x)) = \lambda^2 (x; x)$ $\Rightarrow$ $(1 - \lambda^2) (x; x) = 0$ $\Rightarrow$ $|\lambda| = 1$

2) $\lambda \in \mathbb{C}$
	Следовательно, $\overline{\lambda}$ - тоже СЗ. Этим двум СЗ соответствует собственное двумерное подпространство ($E'$). Рассмотрим ограничение $\varphi$ на $E'$: в матричном представлении оно имеет вид $$A = \begin{pmatrix} a & b \\ c & d \end{pmatrix}$$
	Причём в силу ортогональности, $A^T A = E$, то есть $$\begin{cases} a^2 + c^2 = 1 \\ b^2 + d^2 = 1\\ ab + cd = 0 \end{cases}$$
	Следовательно (с точностью до замены $\alpha$) $$\exists \alpha\ :\ \left\{ \begin{array}{l} a = -b = \sin(\alpha) \\ c = d = \cos(\alpha) \end{array} \right. \quad \text{или} \quad \left\{ \begin{array}{l} a = b = \sin(\alpha) \\ c = -d = \cos(\alpha) \end{array} \right.$$
	Предположим, $det(A) = ad - bc = -1$ $\Rightarrow$ $A$ - симметричная $\Rightarrow$ $\varphi$ - самосопряжённое  $\Rightarrow$ все СВ вещественные (противоречие) $\Rightarrow$ $det(A) = 1$

	Если  $det(A) = 1$, то преобразование имеет вид $$\begin{pmatrix} \cos \alpha & -\sin \alpha \\ \sin \alpha & \cos \alpha \end{pmatrix}.$$А ограничение $\varphi$ на $E'$ является поворотом данного подпространства. Найдём СЗ явно:
	$\chi_A(\lambda) =$ (по [[Теорема о коэффициентах характеристического многочлена|Т. о коэффициентах характеристического многочлена]]) $= \lambda^2 - 2\cos(\alpha) \lambda + 1$ $\Rightarrow$$\lambda = \cos \alpha \pm \sqrt{\cos^2 \alpha - 1} = \cos \alpha \pm i |\sin \alpha|$ $\Rightarrow$ $|\lambda| = \cos^2 \alpha + \sin^2 \alpha = 1$

## Ортогональность СВ отвечающих различным СЗ

Собственные векторы ортогонального преобразования, отвечающие различным собственным значениям, ортогональны.

#### Доказательство.

Пусть $x, y \in E$ - СВ $\varphi$ с различными СЗ $\lambda$ и $\xi$ соответственно, тогда $(x; y) = (\varphi(x); \varphi(y)) = (\lambda x; \xi y)$ $\Rightarrow$ $(1 - \lambda \xi)(x; y) = 0$ $\Rightarrow$ $(x; y) = 0$

