==–û–ø—Ä.== **–õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è ($f : L \rightarrow \mathbb{F}$)** - –µ—Å–ª–∏ $\forall x, y \in L \forall \alpha \in \mathbb{F}\ :\ \begin{cases} f(x + y) = f(x) + f(y) \\ f(\alpha x) = \alpha f(x) \end{cases}$ ^6e7ec1

–í–≤–µ–¥—ë–º –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–º–∏ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è–º–∏:
1) $(f + g)(x) = f(x) + g(x)$
2) $(\alpha f)(x) = \alpha f(x)$

- –ò–∑ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –≤—ã—Ç–µ–∫–∞–µ—Ç, —á—Ç–æ –æ–Ω–∞ –Ω–µ —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∏—Ç —Å–≤–æ–±–æ–¥–Ω–æ–≥–æ —á–ª–µ–Ω–∞ –∏ –∏–º–µ–µ—Ç –æ–¥–Ω–æ–∑–Ω–∞—á–Ω—É—é –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å –æ—Ç –ø–µ—Ä–≤—ã—Ö —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–µ–π –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞


==–û–ø—Ä.== **–°–æ–ø—Ä—è–∂—ë–Ω–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ ($L^*$ –∫ $L$)** - –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –≤—Å–µ—Ö –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π –Ω–∞ ùëõ-–º–µ—Ä–Ω–æ–º –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–º –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–µ $L$ –ø–æ –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—é –∫ –≤–≤–µ–¥—ë–Ω–Ω—ã–º –≤—ã—à–µ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–º –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è–º.

–ó–∞–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ –¥–ª—è —Å–æ–ø—Ä—è–∂—ë–Ω–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è—é—Ç—Å—è –≤—Å–µ [[–ê–∫—Å–∏–æ–º–∞—Ç–∏–∫–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞|–∞–∫—Å–∏–æ–º—ã –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞]].

==–û–ø—Ä.== **–ë–∏–æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–π –±–∞–∑–∏—Å ($\{e^*_i\}_{i=1}^n$ –≤ $L$)** - –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ—Ç—Å—è —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º: $e^*_i(e_j) = \begin{cases} 0, & i \neq j \\ 1, & i = j \end{cases}$   (—ç—Ç–æ –±–∞–∑–∏—Å –≤ —Å–æ–ø—Ä—è–∂—ë–Ω–Ω–æ–º –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–µ) ^e5aa67

