$L = \bigoplus_{i \in \overline{1,n}}V_i$ тогда и только тогда когда выполняется одно из следующих свойств:
1. $\forall v_i, v'_i \in V_i\ (т.ч.\ \sum \limits_{i=1}^n{v_i} = \sum \limits_{i=1}^n{v'_i})\ \forall i \in \overline{1,n}\ :\ v_i = v'_i$
2. $\forall u \in L\ \forall i \in \overline{1,n}\ \exists !v_i \in V_i\ :\ u = \sum \limits_{i=1}^n{v_i}$
3. $\forall i \in \overline{1,n}\ v_i \in V_i\ т.ч.\ \sum \limits_{i=1}^n{v_i} = 0 \Leftrightarrow \forall i \in \overline{1,n}\ v_i = 0$
4. $\forall i \in \overline{1,n}\ V_i \cap \sum \limits_{i \neq j}^n{V_j} = \{0\}$
5. Объединение базисов $V_1,\ ...\ V_n$ - есть базис $L$
6. $\sum \limits_{i=1}^n dim({V_i}) = dim(L)$

##### Доказательство.

Во-первых, заметим, что [[Операции над подпространствами#^859fbd|определение прямой суммы]] можно индуктивно расширить до пункта 4. То есть, определение и пункт 4 равносильны.
###### ==$1 \Rightarrow 2$== 
Из условия единственности суммы векторов различных подпространств следует, что $\forall u \in L\ \forall i \in \overline{1,n}\ \exists\ не более\ одного\ v_i \in V_i\ :\ u = \sum \limits_{i=1}^n{v_i}$. Но поскольку $L = \sum \limits_{i=1}^n{V_i}$​, такое разложение существует для любого $u$. Таким образом, разложение существует и единственно.

###### ==$2 \Rightarrow 3$== 
Пусть $\sum \limits_{i=1}^n{v_i} = 0,$ тогда 0 можно разложить как сумму нулей. Из единственности разложения следует, что $\forall i \in \overline{1,n}\ \ v_i = 0$
###### ==$3 \Rightarrow 1$== 
Если бы $v_i \neq v'_i$, то существовала бы нетривиальная комбинация нуля ($\sum \limits_{i=1}^n{(v_i - v'_i)} = 0$) что противоречит условию 3.

###### ==$3 \Rightarrow 4$== 
Зафиксируем произвольное $i$. Пусть $v \in V_i \cap \sum \limits_{j \neq i}^n{V_j}.$ Тогда $v \in V_i$ и $\forall j \neq i\ \exists v_j \in V_j\ :\ v = \sum \limits_{i \neq j}^n{v_j} \Rightarrow v -  \sum \limits_{i \neq j}^n{v_j} = 0$ из условия 3 получается, что $v = 0,\ \forall j \neq i\ v_j = 0.$ Так как $v$ произвольный, то получается, что пересечение содержит только 0. Так как $i$ произвольный, то это верно для любого $i$.

###### ==$3 \Rightarrow 5$== 
Пусть $\beta_i$ - базис $V_i,$ а $\beta = \bigcup \limits_{i=1}^n {\beta_i}$
1. Порождение $L$
Так как $L$ - сумма $V_i,$ то любой вектор из $L$ можно разложить по векторам из $V_i,$ каждый из которых раскладывается по соответствующему $\beta_i.$ То есть их объединение ($\beta$) порождает $L.$
Осталось доказать его ЛНЗ.

2. ЛНЗ
Рассмотрим ЛК нуля по $\beta$: $\sum \limits_{i=1}^n \sum \limits_{b \in \beta_i} {\alpha_bb} = 0$ Обозначим $v_i = \sum \limits_{b \in \beta_i} {\alpha_bb},$ тогда $\sum \limits_{i=1}^n {v_i} = 0 \Rightarrow \forall i \in \overline{1,n}\ \ v_i = 0,$  а поскольку каждый $v_i$ - это ЛК соответствующего базиса, то все $\alpha_b$ обязаны быть нулевыми. То есть существует только одна комбинация нуля - тривиальная, следовательно, $\beta$ - ЛНЗ.

###### ==$4 \Rightarrow 3$== 
$\sum \limits_{j=1}^n{v_j} = 0\ \Leftrightarrow\ v_i = -\sum \limits_{j \neq i}^n{v_j}\ \Rightarrow\ v_i$ лежит не только в $V_i$, но ещё и в $\sum \limits_{j \neq i}^n{V_j},$ так как представляется в виде его ЛК. $\Rightarrow\ v_i = 0$ - для любого $i$.

###### ==$5 \Rightarrow 6$== 
Пусть $\beta_i$ - базис $V_i,$ а $\beta$ - базис $L$, тогда $dim(L) = dim(<\beta>) = dim(\bigcup \limits_{i=1}^n {<\beta_i>}) = dim(\sum \limits_{i=1}^n {V_i}) = \sum \limits_{i=1}^n {dim(V_i)}$
###### ==$6 \Rightarrow 3$== 
Из $dim(L) = \sum \limits_{i=1}^n {dim(V_i)}\ и\ \forall i \in \overline{1,n}\ \ V_i \leq L$ следует (по [[Формула Грассмана]]), что $L = \sum \limits_{i=1}^n {V_i}$ и $\forall i \in \overline{1,n}\ \ \ dim(V_i \cap \sum \limits_{i \neq j}^n{V_j}) = 0$
