```
Рассматривается **неоднородное** уравнение:
$$\sum_{i=0}^n a_i y^{(n-i)} = F(x), \quad a_0 \neq 0 \quad (1)$$

Пусть $\{y_1, \dots, y_n\}$ — ФСР соответствующего однородного уравнения.
Ищем частное решение в виде:
$$y(x) = \sum_{k=1}^n c_k(x) y_k(x)$$

##### Теорема (Система Лагранжа)
Если дифференцируемые функции $c_k(x)$ удовлетворяют системе:
$$\begin{cases} 
\sum c'_k y_k = 0 \\
\sum c'_k y'_k = 0 \\
\dots \\
\sum c'_k y_k^{(n-2)} = 0 \\
\sum c'_k y_k^{(n-1)} = \frac{F(x)}{a_0} 
\end{cases}$$
то функция $y(x)$ является решением неоднородного уравнения.

###### Доказательство (идея):
При дифференцировании $y(x)$, благодаря первым $(n-1)$ уравнениям системы, все члены с $c'_k$ зануляются, кроме самого последнего порядка. В итоге $y^{(l)} = \sum c_k y_k^{(l)}$ для $l < n$, а подстановка в исходное уравнение (1) дает тождество $a_0 (\sum c'_k y_k^{(n-1)}) = F(x)$.
```
