Пусть $P(\lambda)$ — многочлен, тогда для $\forall f \in \mathbb{C}^\infty(\mathbb{R})$:
$$P(D) (e^{\lambda x} f(x)) = e^{\lambda x} P(D + \lambda I)(f(x))$$где $D$ - [[Дифференциальный оператор|оператор дифференцирования]].

#### Доказательство

Докажем по индукции по порядку $n$ многочлена:
* **База ($n=0$):** $P(D) = p_n I$. Очевидно: $p_n e^{\lambda x} f = e^{\lambda x} p_n f$.
* **Предположение**: $D^k (e^{\lambda x} f) = e^{\lambda x} (D + \lambda I)^k(f)$
* **Шаг:** Рассмотрим $D^{k+1}(e^{\lambda x} f) =$ $D(D^{k}(e^{\lambda k}f)) =$ $D(e^{\lambda x}(D + \lambda I)^k (f)) =$ $\lambda e^{\lambda x}\ I \circ (D + \lambda I)^{k} (f) + e^{\lambda x}\ D \circ (D + \lambda I)^{k} (f) =$ $e^{\lambda x} (D + \lambda I)^{k+1} (f)$ - шаг выполнен

В силу линейности оператора $P(D) = \sum p_i D^{n-i}$, формула верна для всего многочлена.

### Утв. О кратности корня

Пусть $x_0 \in \mathbb{R}$. Если $\forall j \in \overline{0,k}\ :$ $P(D)(e^{\mu x} x^j)(x_0) = 0$, то $\lambda = \mu$ является корнем уравнения $P(\lambda)=0$ кратности $> k$.

#### Доказательство



-------------------------------------------------------------------------------
