- ***В данном разделе работаем только с целыми числами.***

### Теорема о кратности
$$\begin{cases} a\ \vdots\ b \\ b\ \vdots\ c \end{cases}\ \ \ \ \Longrightarrow\ \ \ a\ \vdots\ c$$
#### Доказательство.

$a\ \vdots\ b$ $\Rightarrow$ $\exists x_1 \in \mathbb{Z}\ :\ a = x_1 \cdot b$
$b\ \vdots\ c$ $\Rightarrow$ $\exists x_2 \in \mathbb{Z}\ :\ b = x_2 \cdot c$ 
То есть $a = (x_1 \cdot x_2) c$, а так как $(x_1 \cdot x_2) \in \mathbb{Z}$, то $a\ \vdots\ c$

### Теорема о делимости линейной комбинации

Пусть 
1) $n \in \mathbb{N}$ 
2) $b \in \mathbb{N}$
3) $\forall k \in \overline{0,n}\ :\ a_k \in \mathbb{Z}$
4) $\forall k \in \overline{1,n}\ :\ a_k\ \vdots\ b$
5) $(\sum\limits_{k=0}^{n} a_k)\ \vdots\ b$
Тогда
6) $a_0\ \vdots\ b$

#### Доказательство.
$\forall k \in \overline{1,n}\ \exists x_k \in \mathbb{Z}\ :\ a_k = x_k \cdot b$
$\exists x \in \mathbb{Z}\ :\ \sum\limits_{k=0}^{n} a_k = x \cdot b$ $\Rightarrow$ $a_0 = x \cdot b - \sum\limits_{k=1}^{n} a_k =$ $b \cdot (x - \sum\limits_{k=1}^{n} x_k) = b \cdot y$, где $y \in \mathbb{Z}$ $\Rightarrow$ $a_0\ \vdots\ b$

### Теорема о делении с остатком
$$\forall a \in \mathbb{Z}\ \forall b \in \mathbb{N}\ \exists! q \in \mathbb{Z}\ \exists! r \in \overline{0, b - 1}\ :\ a = b \cdot q + r$$
#### Доказательство.

Докажем существование.
1) Предположим, $a  \geq 0$, тогда по **аксиоме Архимеда** $\exists k \in \mathbb{N}_{0}$ такое, что $k \cdot b \leq a < (k+1) \cdot b$. Тогда пусть - $q = k$, $r = a - k \cdot b$. Получаем:
	- $a = bq + r$ по построению
	- $0 \leq r = a - kb < (k+1)b - kb = b$
2) Если $a < 0$, тогда для $a' = -a$ по п. 1 уже доказано, что $\exists q' \in \mathbb{Z}\ \exists r' \in \overline{0, b - 1}\ :\ a' = b \cdot q' + r'$. Если $r' = 0$, то:
	- $a = b(-q') + 0$
	- $q = -q',\ r = 0$ — удовлетворяет условию
	Если $r' > 0$, то:
- $a = -bq' - r' = b(-q' - 1) + (b - r')$
- $q = -q' - 1,\ r = b - r'$
- $0 < r = b - r' < b$ (т.к. $0 < r' < b$)

Докажем единственность. 
Предположим противное (существует два представления:  
$a = b \cdot q_1 + r_1 = b \cdot q_2 + r_2$, где $0 \leq r_1, r_2 < b$). Тогда $b \cdot (q_1 - q_2) + (r_1 - r_2) = 0$ $\Rightarrow$ $|b \cdot (q_1 - q_2)| = |r_2 - r_1|$
Если $q_1 \neq q_2$, то $|q_1 - q_2| \geq 1$, следовательно $|b \cdot (q_1 - q_2)| \geq b$, при этом $-b < r_2 - r_1 < b$ $\Rightarrow$ $|r_2 - r_1| < b$. Получили противоречие: $b \leq |b \cdot (q_1 - q_2)| = |r_2 - r_1| < b$ т.е. $(b < b)$, следовательно $q_1 = q_2$, откуда $r_1 = r_2$ и представление единственное.
